「俾人侵犯，要即刻嗌唔好，仲要大聲叫救命，要馬上去到安全嘅地方，將件事話俾你信任嘅人聽」

[遊行啟示] 打開潘朵拉魔盒的最後一條鎖匙

03年71大遊行，五十萬人上街，反對基本法廿三條立法，政府擱置立法，至今政府仍然未有立法時間表。香港人為自己爭取到免於恐懼的自由。

12年729反國教遊行及學生發起一系列組織的活動，包括聯署、街招、集會、絕食、集會及遊行，政府撤回「德育及國民教育科」，由學校自行決定開辦與否。香港人及學生為下一代爭取到免於洗腦教育的自由。

遊行絕非無用，但是前提是政府願意聽取民意、立法會能起制衡及監察作用、而法官以個人操守、法治精神謹守最後一條防線。

2019年6月9日，一百零三萬人上街遊行，反對「逃犯條例」修訂，政府同日晚上11時07分發表聲明，草案將在6月12日立法會繼續二讀。香港人這次是為誰，爭取什麼權利？

一國兩制所聲明的“高度自治，港人治港”，「高度」現在是誰釐定的高度？和1997年英殖相差有多遠？「港人」是指什麼人？會是家人持有外國護照的高官、特首嗎？

行政權的失落是打從一開始就發生的事，小圈子選出的行政長官。由腳痛下台、貪污入獄、收5000萬巨額不被廉署檢控、到官到無求膽自大的特首領導香港，難怪從1997年回歸至今，幾無值得載入史冊的建樹。

立法會的全面淪陷關鍵當然並非功能組別的先天畸形及缺陷，而是所謂的選舉主任恣意取消民選立法會議員的資格，提名前可以DQ，當選後都可以追溯DQ。《議事規則》及程序公義竟然是政黨各派的抗爭工具，雙胞胎會議只是立法會功能閹割再篩選下可笑的產物。

中央全面控制的鎖匙三已得二，《逃犯條例》修訂的通過將會是取得最後一條鎖匙的關鍵，而不是誰做特首，誰要下台。

懇請以香港為家的人，思考每一件事，思考你每一個行動，思考你每一次發言，究竟是在「幫忙」打開魔盒抑或阻止它的開啟？

所有人現在可以做的事，知道在發生的是什麼事情？大是大非前，不要全盤盲目相信其他人，自己獨立思考！將你的理解告訴你身邊的人知道。每多一個人知道，就多一份力量。

與其信一個人，不如相信每一個人，相信每一個值得你相信的人。

小熊維尼：絕不走司法獨立的路